# Описание Проекта
*Dsystem* - это игра с попыткой сделать интересную реалистичную систему НПС.

Игроку предстоит используя диалоговую систему, рынок и слабые стороны девушек добиваться их расположения.

Примерный гемплей: 
- Создав искуственный дефицит еды в городе, Вы приобретаете любовь и обожание женщин даря им еду и закрывая их потребность в комфорте. 
- Либо можете приобретя информацию о каком-то секрете персонажа его шантажировать. 
- Либо используя боевую систему насильно заставить что-то выполнить.
- Либо зная нужды персонажа общаться с ним на интересующие его темы.

Игра предпологает пользовательские модификации и все свои настройки держит в конфигах.

## Персонажи 
Персонаж - это игровая сущность, которая имеет набор характеристик и подчиняется базовой логике.

Каждый Персонаж состоит из:
- инвентаря
- профессиональных навыков (кузнец/рыбак/иное)
- нужд
- знаний (знание, что бармен прячет под столом ружье) (ещё не реализовано)
- характеристик (сила, ловкость, красота и т.п. Для базовых проверок) (ещё не реализовано)
- умений (умение владеть топором, носить броню. Для конкретных проверок, боевой системы, диалоговой системы)
- эффектов (временное изменение характеристик, знаний) (ещё не реализовано) 

Персонаж может владеть, покупать и продавать других персонажей.

### Классы

**Конфиг персонажей:** Res\Configs\characters.ds
1. @Якорь:ИмяПерсонажа;
1. Изображение:СсылкаНаИзображение;
1. Сообщения:Массив[ЯкорьСообщения];
1. Локация:ЯкорьЛокации;
1. Приоритеты:Массив[ЗначениеПриоритета];
1. ПрофессиПерсонажа:Массив[ЯкорьРаботы:ОпытРаботы];
1. Инвентарь:Массив[ЯкорьПредмета:Количество]

Классы отвечающие за персонажей:

1. **CharacterConfigParser** - Парсер конфига персонажей
1. **CharacterStatic** - Здесь хранятся все якори всех персонажей и массив персонажей в каждой локации.
1. **CharacterPrimary** - Базовый класс персонажа с полями.
1. **CharacterLogic** - Класс для комплексного взаимодействия с объектами.
1. **CharacterCalled** - Здесь хранятся функции для конфига сообщений. {@1:name} - выполнит персонажем с якорем @1 функцию name и вернет результат в виде имени этого персонажа. 
1. **CharacterController** - определяет жизненный цикл неигровых персонажей.

Константы:
1. **@p** - Персонаж, которым управляет игрок
1. **@i** - Персонаж с кем общается игрок

## Нужды
Нужда - требование к выполнению определенного действия от персонажа в течение игрового дня.

Каждый день нпс получает 5 задач которые он должен решить за текущий день. Это его смысл жизни.
- Если он решает какую-либо из задач, то качество следующей такой задачи вырастет.
- Если он не решает задачи, то качество следующей такой же задачи упадет.

В основном эти задачи заключаются в приобретении какой-нибудь вещи/вещей на рынке.

Классификация нужд (НомерЭлементаВМассиве. Код #Описание):

0. AKI #акизитивные (накопление ресурсов)
1. AES #эстетические (приобрести что-то красивое, стать красивым)
2. ALT #альтруизм (помощь другим персонажам)
3. HED #гедонизм (комфорт)
4. GLO #глоризм (желание славы и восхищения других персонажей)
5. GNO #гностические (желание узнать что-то новое)
6. COM #коммуникативные (поддержка связей и их укрепление)
7. PRA #праксические (увеличение результативности)
8. SCA #пугнические (быть первым в большем количестве вещей/соревнование)
9. ROM #романтические (тяга к странному/неизведанному/необычному)

В зависимости от персонажа, у каждой из нужд разный приоритет выпадения каждый день. Если персонаж "умник", то гностические нужды у него будут в большом приоритете, а значит и задачи будут выпадать в основном на это. Таким образом будет задана основная цель персонажа и его поведение (искать книги/что-то учить/слушать истории).

В рамках каждой конкретной нужды ведется статистика о результатах выполнения задач по ней. Она определяет основную эмоцию, которую вызывает эта нужда. Если персонаж быстро справляется с удовлетворением нужды, он будет удовлетворен.

### Классы

Классы отвечающие за нужды:
1. **NeedStatic** - Хранение статических списков и констант. Хранение количества нужд по качеству.
1. **NeedTask** - Задача, которую сгенерировала какая-то нужда.
1. **NeedTaskEmotional** - Задача привязанная к объекту. Разбита на три этапа: Поиск-Желание-Приобретение к каждому из которых привязана эмоция.
1. **NeedController** - Управление статистикой нужд, созданием задач от нужд и выполнением задач от нужд.

## Эмоции
Эмоции - отношение персонажа к различным вещам в мире.

Класификация эмоций (НомерЭлементаВМассиве. Код #Описание):

0. CON #Уверенность (если время поиска решения задачи мало, персонаж уверен)
1. ANI #Беспокойство (если время поиска решения задачи велико, то персонаж беспокоится)
2. ANG #Гнев (если времени почти не осталось, персонаж гневается)
3. SOR #Печаль (если времени нет, персонаж опечален)
4. PLE #удовлетворение (устраивает ли персонажа предмет который он приобрел)
5. DPL #не удовлетворение (устраивает ли персонажа предмет который он приобрел)
6. DSI #Желание (желание преибрести какой-то предмет)
7. DSG #Отвращение (не желание преибрести какой-то предмет)

### Классы

Классы отвечающие за эмоции:
1. **EmotionStatic** - Хранение статических списков и констант.
1. **EmotionStat** - Статистика эмоций. Используется для вычисления выполнения задач.
1. **EmotionProcess** - Эмоциональный процесс для этапов Поиск-Желание-Приобретение. Вычисляет текущую эмоцию в зависимости от времени или иного входного параметра.

## Профессии
Профессия - набор рецептов для создания предметов.

Ограничение на выполнение работ по профессии:
- Временный эффект (болезнь)
- Отсутствие рядом вещи (кузницы, стола, стула)
- Не та локация
- Отстутсвие предметов для произведения работ
- Незнание рецепта

### Классы

**Конфиг профессий:** Res\Configs\professions.ds
1. @Якорь:ИмяРаботы;
1. Рецепты:Массив[ЯкорьРецепта]

Классы отвечающие за профессии:
1. **ProfessionConfigParser** - Парсер конфига профессий.
1. **ProfessionStatic** - Хранение констант, якорей для профессий.
1. **ProfessionPrimary** - Базовый класс Профессии.

## Рецепт
Рецепт - получение предмета с помощью комбинации других предметов в течении какого-то времени.

### Классы

**Конфиг рецептов:** Res\Configs\receipts.ds
1. @Якорь:ИмяРецепта;
1. Результат:ЯкорьПредмета
1. ВремяВыполнения:Число
1. Реагенты:Массив[ЯкорьПредмета]

Классы отвечающие за рецепты:
1. **ReceiptConfigParser** - Парсер конфига рецептов.
1. **ReceiptStatic** - Константы рецептов и справочник рецептов по результату.
1. **Receipt** - Базовый класс Рецепта.

## Рынок
Рынок - Место для продажи предметов. Предметы продаются с помощью заявок.

### Классы

Классы отвечающие за рынок:
1. **StockExchangeStatistic** - Статистика по рынку.
1. **StockExchangeStatic** - Статический класс рынка.

## Диалоговая система
Позволяет в удобной манере описывать любые проверки и по выбору действия реализовывать выполнять любые функции в коде.
Представлена в виде Иерархии сообщений.

## Локации
Локации это связанные порталами (дверями, улицами и т.п.) места в которых могут находится персонажи и вещи (стол, стул, кузница). Некоторые рецепты нельзя сделать, если Вы не находитесь в определенном месте или рядом с определенным предметом.

Персонаж может владеть, покупать и продавать локации.
Персонаж может владеть, покупать и продавать вещи в локации.

## Предметы
Предметы это то, что можно положить в инвентарь - монеты, оружие, броню, ресурсы.

Персонаж может владеть, покупать и продавать предметы.

Отличие вещи от предмета в том, что вещь нельзя положить в инвентарь, а следовательно перенести в другую локацию. По сути вещь - это большой предмет.
